Contexte utilisateur: Contexte de gestion des utilisateurs du FiducialCore
======

Sommaire:
-------------

- [Présentation](#toc_2)
- [Utiliser les entités utilisateur de base FiducialUser](#toc_3)
- [Utiliser vos propres entités utilisateur](#toc_4)

    

Présentation:
-------------

- Le FiducialCore est composé du bundle **FiducialUser**, lui meme basé sur le vendor [FOSUserBundle](https://github.com/FriendsOfSymfony/FOSUserBundle)
- Pour tout ce qui est du set-up des rôles, groupes d'utilisateurs, firewall, etc., se référer à la [documentation Symfony2 sur la sécutité](http://symfony.com/fr/doc/current/book/security.html)
- Le bundle **FiducialUser** fournit:
    - des modèles (classes abstraites) de base (qui étendent les modèles FOSUser)
    - des entités Doctrine (étendant ces modèles) prêtes à l'emploi :(repertoire Fiducial\UserBundle\Entity)
        - FiducialUser : surcharge de FOSUser
        - FiducialCASUser : surcharge de FOSUser pour interactions avec le CAS Fiducial ( [plus d'informations ici](CAS.md) )
    - un jeu de templates pour compatibilité avec le FiducialCore (login, register, informations personnelles, etc.)
    - un userProvider (service) utilisé pour le mode CAS Fiducial

Utiliser les entités utilisateur de base FiducialUser
---------------------

- Si votre application n'a besoin d'aucune spécificité (attributs supplémentaires à ceux de FOSUser) niveau entité utilisateur, vous pouver utiliser celles fournies par le bundle FiducialUser
- Pour ce faire:
    - configurer FOSUser pour lui indiquer que vous utilisez l'entité utilisateur FiducialUser ( *clé user_class* )
    
    ```
    # app/config/config.yml
    fos_user:
        ...
        user_class: Fiducial\UserBundle\Entity\FiducialUser
        ..
    ```
    
Utiliser vos propres entités utilisateur
---------------------

- Si votre application à besoin de rajouter aux entités utilisateur des attributs supplémentaires (par exemple : *surnom (nickname)* de l'utilisateur), vous pouvez **étendre le modèle de base FiducialUser**.
- Pour ce faire:
    - créer votre propre entité utilisateur (et son repository) qui étend le modèle de base FiducialUser: 
        - entité :
    
        ```
        <?php
        
        namespace My\Bundle\Entity;
        
        use Doctrine\ORM\Mapping as ORM;
        use Fiducial\UserBundle\Model\BaseUserModel;
        
        /**
         * @ORM\Table(name="my_users")
         * @ORM\Entity(repositoryClass="My\Bundle\Entity\MyUserRepository")
         */
        class MyUser extends BaseUserModel
        {
        
            //...
            
            /**
             * @var string
             *
             * @ORM\Column(name="nickname", type="string", length=45, nullable=true)
             */
            protected $nickname;
        
            //...
            
            /**
             * Set nickname.
             *
             * @param string $nickname
             *
             * @return MyUser
             */
            public function setNickname($nickname)
            {
                $this->nickname = $nickname;
        
                return $this;
            }
        
            /**
             * Get nickname.
             *
             * @return string
             */
            public function getNickname()
            {
                return $this->nickname;
            }
            
            //...
            
        }
        ```
        
        - repository:
        
        ```
        <?php
        
        namespace My\Bundle\Entity;
        
        use Doctrine\ORM\EntityRepository;
        
        /**
         * MyUserRepository.
         *
         * This class was generated by the Doctrine ORM. Add your own custom
         * repository methods below.
         */
        class MyUserRepository extends EntityRepository
        {
        }
        ```
    
    - configurer FOSUser pour lui indiquer que vous utilisez votre entité utilisateur MyUser ( *clé user_class* )
    
    ```
    # app/config/config.yml
    fos_user:
        ...
        user_class: My\Bundle\Entity\MyUser
        ..
    ```